特斯拉發行最多50億美元新股 會以市場價、不定期售出

根據美國電動車大廠特斯拉（Tesla）向證交會申報資料，該公司周二（1日）公布的計畫發行最多50億美元新股，會「不定期」（from time to time）依「市場現行價格」（at-the-market）發售。該公司說，銀行會依特斯拉的指令售股。

Wedbush分析師認為特斯拉發售新股籌資是「明智之舉」，因為執行長馬斯克「正籌集足夠資本，讓資產負債表和資本結構能進一步鞏固現金部位，並逐步擺脫負債」。

特斯拉股價周二下跌4.67%至475.05美元，但幾乎影響今年漲幅--截至周一收盤，2020年累積上漲近500%。去年，股價上漲1,004%，相較下，標普500指數僅漲20%。

股價上漲主因是該公司7月22日公布連四季獲利，符合納入標普500指數成分股的條件。特斯拉第2季有優於預期的交車量。

但投資人蜂湧買進這支個股的熱情仍叫分析師百思不得其解。絕大多數分析師都說，財務基本面和收益評估都顯示，市場對這家電動車製造商的股價定價並不合理。

華爾街有句老話是，不管對錯，重點是賺錢。顯然最懂這句話的是特斯拉投資人。馬斯克賺最多，他是最大股東，也可能是最重要的啦啦隊長。根據彭博億萬富翁指標，他剛晉升全球第三大富豪。

儘管投資人信念堅定，但81%的分析師並不建議買進特斯拉。

在FactSet訪調的36位分析師裡，僅19%對這支股票有相當於「買進」的評級。只有一個人，Jefferies分析師Philippe Houchoisk，訂下的目標價，500美元，高於周一收盤價。在此同時，半數分析師給予相當於「持有」的評級。另外11位分析師，或31%，建議「賣出」，人數和3月特斯拉股價僅為現在的五分之一時一樣。所有分析師的平均目標價是261.85美元，相當於自周一收盤價下跌47%。

RBC分析師Spak說，特斯拉股價最大的風險因素不是傳出好或壞的基本面消息，而是投資人如何看待這些消息。

下一個重大的新聞催化劑會是特斯拉預定9月22日舉行電池日（Battery Day）活動，有可能發表「扭轉全局」的電池新技術。

兄弟們，接貨啦
in tesla we trust

追得好追, 你唔買, 大把人搶住買

等睇呢D咁嘅專家食屎啦.jpg